打緊仗仲下下講民意講光環，政府都唔理啦！

其實響香港講民意係一件好曲折離奇嘅事，大家都知香港係一個冇民主嘅社會，政府一直都唔需要去爭取所謂嘅民意，政府做嘅就係透過媒體主導民意，控制民意。首先，我地要理解一下，所謂嘅香港民意係d乜嘢。其實大家必須承認，香港最多嘅就係政治冷感人士，對所謂的政治野都採取不參與嘅態度，所以佢地只係著眼經濟，穩定壓倒一切。總之有工返就得，香港政府一直以來做得最多就係將民主同民生兩個概念割席，但其實兩者明明係互相影響的概念不存在對立，政府企圖愚化市民，令民智未開嘅情況加劇。而家就好明顯係要令到d香港人怪責抗爭者搞亂香港，日日開記招係為左重新控制返民意嘅主導權。
咁所以當我地話要爭取民意時，就好似賭大細咁，612我地賭贏左係因為政府嘅暴力，令到班香港人認為呢個唔單止係政治問題,而係道德良心問題，佢哋對政府有情緒，所以我地得到好多民意支持，香港民意往往都受情緒主導，所以如果我地要爭取民意，就要令到佢地加入我地一齊討厭政府嘅惡行。
咁其實我地要思考一下響香港嘅政治環境之下民意有幾大影響力？

事實上真係冇咁大影響力，因為大部分人或者係我地爭取民意嘅目標群眾都係政治冷感嘅一群，或者係認命嘅一群，或者係民智未開，認為自己係小市民需要被政府管嘅一群。大部分人都唔會為左影響政府而付出沈重代價，所以政府嘅管治方式一早就睇穿左市民嘅心理，好自然就控制左話語權。

我身邊好多藍絲其實都係得個講字，但唔會出來參與，因為大部分人都係利益行先。佢哋唔係介意邊個當權，而係介意自己嘅利益有冇受損，有冇着數。所以佢地永遠都會認為有人收錢搞事，如果你冇收到錢，係你on9, 佢哋嘅思維係接受唔倒有人會真係純粹犧牲自己利益。
講笑一句，就算聽日香港獨立左，我諗佢地都唔會有乜好大反應。